---
title: >-
    شمارهٔ ۵۸۵
---
# شمارهٔ ۵۸۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کیم من؟ بیدلی، بیچاره‌ای، از خویش دلگیری!</p></div>
<div class="m2"><p>به آب تیغ خوبان تشنه‌ای، از جان خود سیری!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>(ز سر تا پا گنه کارم، ندارم عذر تقصیری</p></div>
<div class="m2"><p>ز چشم افتاده یارم، رفیقان چیست تدبیری؟)</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نثار جان بدست و، دیده خواهش بره دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که ایمایی رسد از گوشه ابروی شمشیری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلم می‌رفت و، می نالید هر عضوم ز دنبالش</p></div>
<div class="m2"><p>به آهنگی که، نالد از پی دیوانه زنجیری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زبان خامه اش، گر بشکند در هم، عجب نبود</p></div>
<div class="m2"><p>مصور گر کند از رنگ من پرداز تصویری!</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>حیات تازه‌ای از هر خرامش یافتم واعظ</p></div>
<div class="m2"><p>به پای سرو بالایش نکردم مردن سیری!</p></div></div>